% @Source RM
% @Difficulté 2
Les courbe ci-dessous représentent graphiquement deux fonctions $f$ et $g$.
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,% centrer les axes
        x=0.5cm,y=0.5cm,% unités sur les axes
        xmin=-5.2,xmax=5.2,ymin=-3.2,ymax=5.2,% bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,grid=both,% distance entre les tirets sur les axes
        tick label style={font=\scriptsize,black!50}
      ]
      \addplot[mark=none,colorPrim,thick,domain=-4.5:5,samples=150] {-0.5*x^2+x+4};
      \addplot[mark=none,colorSec,thick,domain=-4.5:4,samples=150] {1.5*x+3};
      \node[colorSec] at (-4,-2) {$\mathcal{C}_2$};
      \node[colorPrim] at (4,2) {$\mathcal{C}_1$};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
	\item Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par : $f(x) = 1,5x + 3$.
	\begin{enumerate}
		\item C'est la courbe $\mathcal{C}_2$ qui représente la fonction $f$.
		
    En effet, c'est une droite et la fonction $f$ est affine.
		\item Résolution par le calcul de l'équation $f(x) = 0$.
		\begin{align*}
      f(x) &= 0\\
      1,5x+3 &= 0\\
      1,5x &= -3\\
      x &= \frac{-3}{1,5}\\
      x &= -2\\
    \end{align*}
		\item D'après la question précédente, il existe antécédent de 0 par $f$~: c'est $-2$.
		\item Résolvons par le calcul l'inéquation $f(x) \pgq 6$ 
    (c'est impossible graphiquement car la droite d'équation $y=6$ n'apparaît pas sur le graphique).
		\begin{align*}
      f(x) &\pgq 6\\
      1,5x+3 &\pgq 6\\
      1,5x &\pgq 3\\
      x &\pgq \frac{3}{1,5}\\
      x &\pgq 2\\
    \end{align*}
	\end{enumerate}
  \item Soit $g$ la fonction définie sur $\R$ par : \[g(x) = -0,5x^2 + x + 4\]
   Sa courbe représentative est la deuxième courbe donnée ci-contre.
	\begin{enumerate}
		\item Calcul de $g(1)$.
		\begin{align*}
      g(1) &= -0,5\times1^2 + 1 + 4\\
      g(1) &= -0,5\times1 + 5\\
      g(1) &= -0,5 + 5\\
      g(1) &= 4,5\\
    \end{align*}
		\item Résolution graphique de l'équation $g(x) = 0$.
		
    L'axe des abscisses coupe $\mathcal{C}_1$ en deux points d'abscisses $-2$ et $4$.

    On en déduit que $\mathcal{S}=\{-2\, ; \,4\}$
		\item Résolution graphique de l'équation $g(x) =~f(x)$.
		
    Les courbes  $\mathcal{C}_1$ et  $\mathcal{C}_2$ se coupent en deux points d'abscisses $-2$ et $1$.

    On en déduit donc que $\mathcal{S}=\{-2\, ; \,1\}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
